%! Author = leonakoeck
%! Date = 12/08/2021

% Preamble
%\documentclass[11pt]{article}

% Packages
\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[]{geometry}
\geometry{
paper=a4paper, % Paper size, change to letterpaper for US letter size
top=3.25cm, % Top margin
bottom=3.0cm, % Bottom margin
left=3cm, % Left margin
right=2.5cm, % Right margin
headheight=0.75cm, % Header height
footskip=1cm, % Space from the bottom margin to the baseline of the footer
headsep=0.75cm, % Space from the top margin to the baseline of the header
%showframe, % Uncomment to show how the type block is set on the page
}

\usepackage[obeyFinal]{todonotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{blindtext}
%\graphicspath{ {./images/} }

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{Bachelorarbeit 점수 - Jeomju} %Kopfzeile links
\fancyhead[R]{\nouppercase{\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{kotex}
\usepackage{setspace}
\usepackage{microtype}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[acronym,nomain]{glossaries}
\usepackage{support}
\usepackage{pdfpages}

\makeindex


\hypersetup{
pdftitle = {Bericht Bachelorarbeit},
pdfsubject = {Bericht Bachelorarbeit},
pdfauthor = {Leona K{\"o}ck},
pdfkeywords = {} ,
pdfcreator = {pdflatex},
pdfproducer = {LaTeX with hyperref},
hidelinks
}

\usepackage[
style=numeric,
backend=biber,
sortcites=false,
sorting=none,
hyperref=true,
backref=false
]{biblatex}


% Document
\begin{document}
    \pagenumbering{Roman}
    \begin{center}
    {\LARGE OST Ostschweizer Fachhochschule}
        \\%[1.5cm]
        %\includegraphics[width=5cm]{images/ost_logo.eps}\\
        \linespread{1.2}\Large {\bfseries Bachelorarbeit}

        {\Large{\bfseries Turnierbewertungssoftware }}\\
        {\Large{\bfseries 점수 - Jeomju}}
        \\[0.8cm]
        %         \linespread{1}
        \includegraphics[width=5cm]{../images/jeomju.png}
        %\includesvg[width=6cm]{images/j}
        \\%[1cm]
        {\small{Autorin}}\\
        {\Large{Leona K{\"o}ck}}
        \\%[1cm]
        \begin{center}
            \begin{tabular}{ c c }
            {\small{Referent}} & {\small{Korreferent}}\\
            {\Large{Prof. Dr. Ulrich Hauser-Ehninger}} & {\Large{Marc-Alexander Iten}}\\
            \end{tabular}
            \begin{tabular}{ c }
            {\small{Industriepartner}}\\
            {\Large{Vorarlberger Taekwondoverband}}\\
            {\Large{Eve Hepp}}\\
            \end{tabular}
        \end{center}
        %\\[1cm]
        %\vspace*{\fill}
        %\large{\today}
    \end{center}
    \section*{Einführung}
    Bis vor wenigen Jahren war es üblich, die meisten Turniere, vor allem aber Pommsae-Turniere, händisch zu punkten
    und zu bewerten.
    Das ist zum einen alles andere als zeitgemäß, zum anderen ist es auch sehr umständlich für die Schiedsrichter unter
    Zeitdruck die Punkte richtig zu berechnen und über eine Tafel dem Administrator anzuzeigen.
    Zusätzlich ist das mit einem hohen Papierverbrauch, ganze 10 A4-Blätter pro Performance, verbunden.
    All das lenkt sehr vom eigentlichen Geschehen, dem Bewerten der Sportler, ab.\\
    Mittlerweile gibt es einige digitale Systeme, diese Anbieter sind aber im Osten Österreichs bzw. in Deutschland
    angesiedelt.
    Das erschwert die notwendige Kommunikation bezüglich Schulungen oder Anpassungen der Software erheblich.\\\\
    Das soll sich mit der Turnierbewertungssoftware \textbf{점수 - Jeomju} ändern.\\\\
    Die Vision ist die Erstellung eines umfassenden Software-Systems, das die Bewertung von Sportlern
    simpel, schnell und vor allem digitalisiert ermöglicht.
    Das System sollte flexibel, für kleine und mittelgroße Turniere eingesetzt werden können.

    \section*{Aufbau des Systems}
    \label{sec:systemaufbau}
    Bei Jeomju handelt es sich um eine full-stack Web-App, das bedeutet, dass es sowohl ein Frontend
    als auch ein Backend gibt.
    Unter dem Frontend versteht man den sichtbaren Teil der App, den der User im Browser sehen und womit er interagieren
    kann.
    Es ist unter anderem für die UX verantwortlich und sollte die benötigten Informationen ohne
    sichtbare Fehler und Probleme bereitstellen.
    Das Backend bezieht sich auf die serverseitige Anwendung, auf die der Benutzer nicht zugreifen kann.
    Es ist für die komplexe Logik verantwortlich, stellt die Abfragen aus der Datenbank zur Verfügung und sichert den Umgang
    mit sensiblen Informationen. \\\\
    Der Aufbau des gesamten Systems ist unter \autoref{fig:simpleArchitekture} vereinfacht dargestellt.\\\\
    Im Frontend wurde ein Client mit der JavaScript Bibliothek React erstellt.
    Dieser sendet HTTP-Anfragen und ruft die HTTP-Antworten mithilfe von Axios ab und leitet diese dann an die
    einzelnen Komponenten weiter.
    Vereinzelt findet die Kommunikation auch über einen WebSocket statt.
    Zum Navigieren zwischen den Seiten wird der React-Router verwendet. \\
    Auf Seite des Backends stellt Node.js Express die REST-API zur Verfügung und interagiert mit der MySQL-Datenbank
    mittels des ORM Sequelize.

    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=15cm]{../images/AppArch.png}
        \caption{Vereinfachte Architektur der Web-App}
        \label{fig:simpleArchitekture}
    \end{figure}

    \section*{Ergebnis}
    Gesamt gesehen lässt sich sagen, dass die Erstellung der Bachelorarbeit ein voller Erfolg war.
    Nahezu alle Punkte aus den Anforderungen an das Basissystem konnten erfüllt werden bzw. sind auf dem besten Weg,
    erfüllt zu werden.\\
    Die Schiedsrichter können Sportler in Poomsae- und Freestyle-Bewerben über das Frontend am Tablet bewerten.\\
    Die vergebenen Punkte werden in Echtzeit auf der Punkteanzeige ausgegeben.\\
    Sind alle fünf Punkte vergeben, werden die Punkte laut Regelwerk der WT berechnet und bei der Anzeige sowie
    bei den Schiedsrichtern angezeigt.\\
    Die Punkteanzeige ist öffentlich zugänglich, sobald man sich in dem WLAN-Netz befindet.\\
    Das Abrufen des Rankings der einzelnen Kategorien ist bei der Anzeige möglich.\\
    Die Anzahl der Kampfflächen ist flexibel einstellbar, mehrere Flächen können parallel verwendet werden.
    Ein zuvor erstellter Zeitplan kann in die Datenbank eingelesen werden.
    Dieser wird auch bei spontanen Änderungen sofort angewandt.\\
    Die Anmeldungen der Sportler können von einer CSV-Datei importiert werden.
    Die Daten der Anmeldeseite \emph{Taekwondo Online} sind mit der Datenbank kompatibel.\\
    Das System ist auf dem Raspberry Pi deployed und anwendbar.\\

\end{document}